【武漢肺炎】48歲初步確診軍裝警駐守北角 妻子外母現病徵

【武漢肺炎】48歲初步確診軍裝警駐守北角 妻子外母現病徵

本港晚上再新增一宗初步確診個案，患者為一名48歲軍裝警員。據悉，該名警員前日（18日）發燒，他近日到觀塘普通科門診求診後，再自行留唾液送交測試，樣本測試初步呈陽性反應。聯合醫院通知他後，由救護車將他送聯合醫院隔離治療。

據悉，患者居於油美苑潤美閣紀律部隊宿舍，駐守北角警署軍裝巡邏第4小隊。他2月18日出席了一個60人的退休宴會，地點在西環明星酒家，同日就發燒。有公院醫護透露，該名警員在觀塘普通科門診留唾液檢測初步呈陽性，其妻子及外母亦有病徵，已將樣本一拼送醫院再檢驗。而西環明星酒家於昨日起突然停業，屬同一集團的北角明星酒家於日前亦突然停業，該處早前為康美樓感染群組聚餐地點。

據了解，當日出席宴會的人士大部份駐守西區警署，警方正追蹤有關人士。

醫管局由本月19日起擴大新型冠狀病毒檢測範圍，為症狀輕微的急症室及普通科門診病人進行檢測，由病人自行留唾液再交回急症室或門診進行測試。今次是首次門診化驗而確診個案。

軍裝警員初步確診時序

2月18日 到西環明星酒家出席60人聚會
2月19日 請病假到觀塘普通科門診求診
2月20日 請病假，將自行留唾液送交測試

唔好俾佢停

集氣呀

死全家 死完爸爸死媽媽

全城集氣黑警死全家